# Formation des usagers: kit de survie à l'attention des formateurs débutants


## Contexte
Notes de cours de l'atelier créé pour le **Congrès BIS 2018** (29-31 août 2018) à Montreux


## Objectifs du cours

Donner aux formateurs débutants des bases et des ressources pour préparer une formation

## Auteurs
Mathilde Panes, *bibliothécaire et formatrice*   
[mathilde.panes@epfl.ch](mailto:mathilde.panes@epfl.ch)   
Raphaël Grolimund, *bibliothécaire formateur*   
[raphael.grolimund@epfl.ch](mailto:raphael.grolimund@epfl.ch)   


## Version `0.1.1`
La dernière version de ce document est disponible sur [https://fbib.gitbook.io/kit-formateur-debutant/](https://fbib.gitbook.io/kit-formateur-debutant/).   
Pour obtenir une version PDF, EPUB ou MOBI de ce document, rendez-vous sur [https://legacy.gitbook.com/book/grolimur/formation-des-usagers-kit-de-survie/](https://legacy.gitbook.com/book/grolimur/formation-des-usagers-kit-de-survie/).


## Licence `CC BY`
![logo CC-BY](icones/by.svg)   
Ce document est mis à disposition selon les termes de la Licence [Creative Commons Paternité 4.0 International](http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.fr).   
Les fichiers source sont disponibles sur [https://github.com/epfllibrary/kit-formateur-debutant](https://github.com/epfllibrary/kit-formateur-debutant).   

## Informations complémentaires
Tous les liens ont été consultés avant la mise en ligne du document et étaient accessibles.   
La date de consultation correspond à la date de publication de la présente version.   

## Crédits
Les icônes utilisées sur la couverture ont été créées par Freepik et publiées sur [flaticon.com](icones/license.html).   
Elles sont toutes disponibles dans les sources de ce document: [https://github.com/epfllibrary/kit-formateur-debutant/tree/master/icones](https://github.com/epfllibrary/kit-formateur-debutant/tree/master/icones)
